幾乎沒有甚麼能阻止礦工, 筆電也拿來挖礦

從去年11月開始虛擬貨幣飛漲，比特幣以及以太幣成長了兩倍以上，礦工覺得有利可圖，開始狂掃顯卡挖礦，這也是導致目前顯卡缺貨的原因之一，最近似乎有礦工腦筋一歪動到了筆電上面。

NVIDIA 近期發布了新的 RTX 30 系列移動版，各廠商的筆電陸續推出，不過似乎也被礦工們盯上了，最近在對岸已經有使用大量筆電挖礦的礦工，真的是沒有甚麼能阻止這些礦工挖礦。虛擬貨幣是否能夠持續在高價還不好說，但是如果哪天價崩肯定就是一堆二手市場氾濫，當然顯卡也是如此。

最近也有網紅實測在星巴克喝咖啡，順帶用 RTX 3060 筆電挖礦實測，兩個小時大概可以挖到 0.00053 ETH 以太幣，目前1顆以太幣的價格是1600美元左右，大概可以賺得0.85美元，約24元台幣，還不夠換上一杯咖啡，不過24元的折扣算不錯？

唔怪得呢排啲gaming laptop 長期缺貨

24小時咁掘 一年都有成10萬台幣
咁個回報率都唔錯

電費好貴

唔洗俾電費咩

notebook可以偷starfuck電

兩個小時大概可以挖到 0.00053 ETH 以太幣，目前1顆以太幣的價格是1600美元左右，大概可以賺得0.85美元，約24元台幣

地球俾呢班礦工害死
好撚唔環保 成件事錯撚哂
發明果條友睇到真係死唔眼閉

發明果條友都未死

弱能智係無得救

祝願搶GPU搶NB既所有Bitcoin 礦工早登極樂

挖金又唔洗能源？

希望btc暴跌好過

到時一街都係礦卡礦機
冇人敢入二手嘢

諗返以前讀書住Hall有條撚樣搬左兩部礦機返房挖
貪佢唔洗比電費 每部都插住兩三張970定590
24小時唔停機 間房成年都好似桑拿房咁 屌佢老母 諗起都嬲
利申勿相認

咁你都唔倒水落去 巴打EQ 好高

死挖爛挖 砌機通風電費又要錢
不如拎舊錢真係去炒好過

應該係590
當年970挖礦垃圾

呢排真係升好多

挖真金 可以做零件

挖一舊數據 可以做乜

幾時發明埋PS5挖礦

有冇人教挖礦
想問洗唔洗上網

畀佢哋破解到ps5同xbox嘅os再寫埋個挖礦程式又用到嘅話大家可以戒打機

筆電 我只識

買部有3090都>2萬
咁挖法兩年都打柴
計埋電費有冇打和

我老豆叫呢枝野做電筆

bc 係無咩用，佢創出嚟開頭都純粹係試新技術。

以太幣其實係試緊可唔可以用呢個新技術取代現有中心化銀行嘅部分功能， 變成每個人進行經濟活動時都成為銀行一部分。 唔使再依靠中心化嘅銀行去對數，因為銀行集中資本之後cap 水同利用資本去發水得好犀利。

而且可以最大可能避免國家政策對經濟嘅影響， 簡單嚟講無得咁容易QE 印銀紙 或者出新貨幣強制你貶值你已有資產。

當然仲試緊放落其他應用到

電筆呀

我同意佢本身果樣技術帶黎既好處
但係俾班人用黎挖礦 以經冇左本意

乜連登仔唔係屌開環保撚嘅咩？

他筆

係叫 他筆

用電都叫用得其所先得架大佬

BTW我係5毛黎

你點知？

有幾多真金係用黎做零件
只以工業用途計 價值唔應該高過鋁

撻筆？
試吓撻唔撻得著

DNA都係一堆數據。你覺得值唔值錢

挖礦當然係唔會挖到佢打柴先賣
而且壞左搵warranty都唔會知你挖過礦
電費肯定係要計番
所以要睇efficiency黎買礦卡
唔會挖到自己蝕

你識唔識

嗚呀，我張 RTX 3080 呀

我諗起我個邊有人襯暑假返lab開曬啲電腦黎掘

你可以理解以太坊同頂層班大孖沙本意係想試唔同技術發展， 但係呢個技術由於要大規模參與先測試到技術可行性和實際應用有無問題。

於是呢班大孖沙就用經濟活動嘅誘因(有利可圖嘅炒賣) 吸引啲人參與去用和運行呢種技術，因為有利可圖而吸引一堆人去用同試呢種技術。

下面班人係咪純粹為咗利益而入局其實無咩所謂，因為谷高咗個用戶量同多元化使用先驗正&推行到佢哋想試嘅嘢。

所以你見下面班友點為錢都無咩所謂，只要上層嘅人有心完善同成應用呢種技術，礦工只係成班收取不固定人工仲自備工具&成本嘅open beta測試員。

而最正嘅係，呢部分人工係由參與炒賣嘅各投資人出， 而賺蝕都係 within 參與炒賣出錢嘅人。
研究點應用技術可行性嘅技術研發者，係唔使自己去出曬咁大筆錢去請咁多人幫手測試。

成功推廣使用>>
改變社會，對大眾有利。大部分投資者因一直出糧養班礦工幫手而大賺。 礦工就打工仔賺多賺少咁解

失敗>>
巿場投資者硬吞咗蝕嘅風險，礦工就睇佢出咗幾多糧和作為投資者持有幾多貨幣。非投資者嘅社會大眾影響有限

對有可能改變全世界嘅交易系統嚟講，嘥電係需要改善嘅問題，但不論成功與否，都叫合理投入。

反而我想知點解會升得咁勁

邊撚個買咁多拎去暗網買野

唔關發明果條友事, 係炒btc班人仆街啫

你自己google啦
人地廿幾歲咋

Bitcoin開發者都未死啦

人哋掘十蚊俾兩蚊電費
仲要比連登仔笑

放心，唔係蝗語而係台灣叫法。(筆記型電腦)

蝗語會叫 筆記本(兒)
gaming laptop 蝗語會叫 電競本

DNA 有冇得挖呀

本身用黎取代課幣既野
個價值重高過課幣

啲卡插過一排又升返，前排跳樓價清貨嗰班氹春

唔同嘅， 電(感)筆係用放大磁感去測牆後有無電線。

他筆係直接掂住個電掣/線頭試下有無通電。

Poly?
屌你老尾computing 個lab 俾人用左嚟掘礦

賺到多唔多？

其實個問題都係出自於
參與運算 就有機會得到 獎勵 = N粒COIN
但以前一早有BITCOIN 做樣板
證明左係因為有獎勵而出現左礦工呢樣問題
而唔係真心想參與改革金融制度
咁點解新出既幣重要有 挖礦呢個制度 咁ON9?
以前就話冇人知 要宣傳 要有回贈 先多人參與
但今時今日 真心想搞呢件事既人愈黎愈多 個人運算能力又提高左
重需要有挖礦制度咩?

20 既卡 到今日都冇趺過價

原來係講緊V神

不過Bitcoin 係中本聰開發喎
但而家都冇人知邊個係中本聰本人
所以死咗未真係冇人知

人哋掘礦全球一齊幫手check有冇假數
一個冇中心控制住嘅貨幣
係人類貨幣既另一個革命
我會話呢個係人類文明嘅一種進步
有你呢啲人踩
人哋就真係死唔眼閉啦

你係咪on9
淨係個靚少少嘅usb頭都要鍍金
就係因為金貴先唔係全部有金

收二手3090
4000$

幫人check條數係咪假點解唔可以有獎勵？

挖礦嘅過程 = 爭個記錄交易&發送記錄嘅權利

成功挖到礦 =
為一單交易做咗見証&進行記錄&發送個記錄分散俾其他人

其實最嘥電係交易太少(相對) 而搶住去做紀錄嘅人太多，大家鬥快去搶個做記錄嘅權利期間嘅鬥快方法。(呢個要改良但又要似而家咁有效避免完全集中喺少量高運算能力嘅礦工手中)

Reward 啲為交易做記錄掛長條鏈嘅人本身無可厚非。

dna 代表到生物特徵
btc條hash 就只係gen 出嚟

搞到無機砌

公司咪得

咁條鏈愈黎愈長
需要既處理能力係咪愈黎愈大
咁點追得上

印銀紙都要斬樹啦
加密貨幣用下電就要屌
又唔見你屌銀紙浪費紙張
ATM/電子支付一樣要用電
ATM要搵幾個保安員揸住支槍去入返d銀紙
仲未計銀行既燈油火蠟
依家用部電腦/手機就可以交易
對比現行嘅貨幣有幾唔環保？

連登仔連加密貨幣呢啲出咗咁多年嘅嘢都接受唔到
就唔好話點解HKnoIT啦

整GPU本身用左好多資源,產能本身都唔夠,仲要比你黎浪費黎掘, 簡直係浪費中既浪費

梗係要上網

屌，有幾撚多人真係用緊bitcoin買野先得架
搞撚到CPU GPU全部無貨DLLM

人哋掘礦攞黎幫全球人類文明check住有冇人做假數
有冇人操縱緊個貨幣
你攞嚟打機就只係自己享受
邊個先係浪費呀
你連人哋背後嘅理念都唔嘗試去理解就亂鳩咁屌

呢個叫他筆喎

人哋鬼佬有debit卡直接扣Bitcoin
係香港人先咁落後覺得自己冇
就全世界都冇啫

想講香港人同大陸人無咩分別

買到機票味?去日本用唔用到呢想問?

唔使咁大聲話自己無知

點解冇唔小心倒寫汽水咁on9呀，噪都噪到唔洗訓啦

礦工不如改名 交易確認員

記帳嘅處理能力其實唔高，佢都係打包新交易然後掛入大家已經嘅記錄入面。垃圾舊機理論上都夠做打包嘅動作， 不過問題係唔夠啲運算能力高嘅新gpu 咁快去搶到個記帳權力。

最嘥電最耗處理能力其實就係班友鬥快搶個記帳權力果嘢。而家玩法係鬥快計條數去搶個記帳權，而呢條數嘅容易程度係在一個範圍內 random。 如果你部電腦慢，可能ran到條最簡單嘅都唔夠其他新機計條難嘅快，完全無機會搶到個有reward嘅記帳權力。

想像而家係成班記數佬 (地產 agent) 圍住啲交易 (新盤睇樓客)， 大家鬥快出手做生意。
但客少 agent 多，咁就個個最嘥力其實係點埋到身搶到個客，而唔係之後點完成單交易 (因為只要開到單個個都識做)。

Agent 嘥力可能用身體起飛腳鬆㬹，班記數佬就用 gpu 嘥電搶客。

一喺要客仔多到日常生活個個都用，唔休做咁就唔使搶。一係要諗下點喺公平同去中心化前題下，改變搶生意嘅方法。

得罪講句
連登仔唔屌個個買先要開始驚

咁都要睇咩台嘅

地球嘅金同鋁存量差幾多呀
仲未計金嘅特性有幾撚勁

金嘅價值好大部份來自佢係貨幣用途

係工業盛行前 人都係覺得黃金有價
同佢嘅工業用途無關

銀紙除咗攞嚟炆屎
仲有啲咩價值？

講真呢啲先係大學生活

累你半夜冇得屌女，條友正HIHI

你只係用緊自己嘅價值觀佢量度 個樣野唔值
但實情咁做有錢賺 市場話畀佢聽係值

例如你上網要用電 你用電上連登 算唔算浪費 ?
實有人話浪費
但係畀電費嗰個係你 你明知自己要畀咁嘅錢
都要做啲咁嘅事 對你嚟講係值得
其實係無浪費

神秘到未來人咁款，
你幾時見過有人發放哩啲劃時代論文係匿名發

手動水冷

仲未計d幣既升值

識人做政府係office到挖礦

所以末来會由 POW 過渡 POS

平時屌9環保撚的連登仔會突然變曬做環保撚

Ok wor, 一齊去老麥starfucks偷電

好偉大

你真的以為那樣挖會成正比？
挖的難度是幾何級升
除非幣值幾年繼續倍數咁升
否則是不划算的

其實1BC面額咁大 日常生活有冇可能交易到?

但係而家加密貨幣炒到咁高，交易費跟住升到上月球
而家ETH每筆交易費貴到成US$25，俾US$1人地都要食咁多手續費，貴撚過係銀行買股票，點用呀大佬

電子交易，你俾0.0000000000001蚊都得㗎啦

其實Bitcoin / E太 owner 係D 硬件公司，次次出Graphics Card 新電競機都係咁, 又要推廣告但無貨

價值無跌就係啦
無耐之前仲係屎坑價

呢個係經濟學問題啦，小規模應用 + 炒賣一定貴㗎喎。 唔係點會話係班投資者喺未成功階段(而家)食曬啲風險出糧俾班礦工，風險投資又唔係包賺。

成功推大去實用階段嘅話，你估手續費唔會跌?
唔成功嘅話咪班風險投資嘅人蝕到嘔囉。

而且就算成功推到，巿場夠大嘅話 coin value 唔似而家小眾巿場(相對)咁易炒得起。到時會升定跌都唔奇，所以炒賣係高風險。但而家個pool 細嘅時候無炒賣概念嘅利益，邊有人出糧俾班礦工??

tesla 老細呢啲有錢佬擺明係掟錢去推緊相關應用實際化，希望加大交易數量&普及化。不過到成功推廣出嚟之後，實際齊齊用果隻叫A coin 定 C coin 都未係定數。 到時大孖沙推低到個價，單個 reward 變低啲手續費咪低囉，不過啲炒價/炒錯幣嘅走唔切咪鋪草皮囉。

真班pk起碼搵緊錢
連登仔上黎鳩up又創造咗咩價值 遲啲仲要幫班pk接貨收二手礦卡黎打機

買機唔洗錢咩

弱智就去讀多d 書啦

你呢一刻用電話上緊網都要用金

唔通用粒BTC 可以砌部電話出黎咩？懵撚

24麥當勞長期坐

遲下會唔會一隻電腦病毒就收bitcoin皮？
全部價值一瞬間消失晒。
我覺得美國有咁既能力

又一隻環保大愛撚

環保撚搞鳩礦佬,邊個得益呀?

以我對成個crypto了解，要收皮真係除非全世界斷網絡同停電

有錯請更正

其實好多連登仔都理解錯哂
而家全世界都當Bitcoin 係digital gold 去同金比較
加上Market cap重低過金好多

Bitcoin 可以令政府無咁易偷平民錢

保安坐喺度都多過佢，仲環保啲

最著重私隱嘅兒登仔問人加密貨幣可以做乜

其實香港係叫手提電腦/notebook

講到ebanking唔使電咁，d data save係cloud又唔使電，部ATM / credit card機又唔使電，淨係cryptocurrency先要電

呢個年代你做咩都要電ga la，只係cryptocurrency要decentralised，所以用電果part先會出現係你面前姐

挖Bitcoin唔係挖緊一舊數據wor，係做緊個transaction wor
建議你由零開始study blockchain個concept

中本聰 = elon musk

挖礦其實係幫緊手maintain個infrastructure
bitcoin成個理念係decentralization，連handle交易認證果part都去中心埋
所謂挖礦其實係幫緊手，佢畀返少少coins你作補償
你話唔環保，咁你要同fiat currency個infrastructure 比較先啱

可以無限分割

問題係根本冇咁多transaction俾你運算
之後就左手交右手 制造交易刷數據

而買部機玩下挖下ETH, 有無list

原意係俾每個人參與
以家係一個人幾十部機
同ebanking data中心
又有咩分別

1年先得嗰10萬台幣
講緊每日24小時掘
買機唔洗錢? 仲要唔知咩spec先叫OK
掘礦唔洗電?
咪玩啦

Cryptocurrency有人炒賣，有人買野，有人過數，同現金/股票一樣
咁炒股票，炒外匯，都係咁姐

On9,部notebook損耗唔計？

個原意係去中心化，無人（銀行/政府）知道d transaction，而唔係為左大家一齊玩遊戲

就算一個人幾十部幾百部機，你都唔會知道d transaction....

當他日去中心化左 人人都用BITCOIN交易
擁有大量運算能力既人
一齊唔開機
拖低你個運算效能
你估個幣值會唔會趺到仆街?

大戶唔開機會令掘礦難度下降短期內會有影響，但成個network會自己調整難度，keep住每10分鐘一個block，所以唔會持續好耐
反而network算力突然急跌嘅話，會有機會俾淨低嘅少數大戶整51% attack玩雙重交易，導致信心危機

去中心化唔等於匿名化
啱啱好相反，大部份嘅crypto設計都係俾全世界所有人知道每一單transaction黑警想搵單transaction嘅資料直接download就得，唔使搜查令、唔使出動國安法

課幣短期內會有影響
重唔夠人踩人?
我唔識其他技術問題
我意思係當大戶唔開機 你運算能力低左一大半果陣
你交易時間過長 會唔會令成個市場卡死左 再導致幣值下趺

再講大戶等趺入貨 又開番機 咁同索羅斯 有咩分別?

邊啲大戶會肯同你熄機，熄完機整冧bitcoin對佢地一啲好處都無，手入面嘅礦機即時變晒廢鐵
Bitcoin大跌只會對做空Bitcoin嘅人有利，對礦工係有害無益
咁同假設中共聽日允許香港獨立一樣，無乜討論價值

on9仔懶醒

大戶間唔中做空你一次好過挖喇

咁礦工大戶點解要去同做空大戶合作？礦工無錢賺㗎喎

運算力提升有限 做空無限
唔通散戶可以一櫃櫃咁買卡番黎挖咩
大戶礦工 收起哂大部份運算力 做空完再礦又得

礦工係blockchain其實個身份比較近似現實社會嘅打工仔
除非你話payout突然縮水咁你就走去玩罷工唔挖跟住賣哂d卡

剩係賣番d 卡都fat fat 啦

大佬，礦工有值錢啲嘅BTC唔去挖，走去特登㩒低個價，等BTC無咁值錢先去挖？
你咁講即係等於話Citron呢啲沽空機構一邊真金白銀買GME strong hold，一邊又借貨沽空GME夾死自己

做空 錢即時到手
挖要挖到幾時

日本先多用bitcoin

篇文味講左3060
上網睇around 4-5萬台幣
電費幾多唔清楚

咁咪係囉，淨係部嘢都去咗一半

最平可以買大陸果部神舟牌

以前都聽講有人用大學啲computer lab嘅機嚟挖

整佢嘅錢夠買幾部新嘢

真係似digital gold多啲
點做流通貨幣？

老細話出糧用bitcoin
員工會唔會想遲一個月出畀我？個價日日上 cls

大陸個邊用尼走資（掛）？